【耿爽不爽】外媒一個問題 爽爽嬲爆

美國先前不承認中國5大官媒為新聞媒體，定調為中國官方政府實體，中方昨（18）日祭出相等反制措施，命令美3大報記者10天內交還記者證，對此，外媒詢問中國外交部發言人耿爽是否包含台灣？耿爽則變臉繼續怒嗆美國。
美國國務院2月20日宣布，中國官媒《新華社》、《人民日報》、《中國日報》、《中國環球電視網CGTN》（含央視）、《中國國際廣播電台》將依照《外國使館法》視為官方政府實體，意味著這些機構將被認定是中國政府的外交單位，並與中國駐美機關受到相同限制，包含必須交出職員名單、個人資料，並依法申報財產，非經許可不得購地置產。

中國昨天發聲明回擊，《美國之音》、《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》、《時代雜誌》這5家美國媒體駐中分社，必須申報在中國境內所有工作人員、財務、經營、所擁有不動產資訊等書面材料，另《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》記者證年底到期的記者，10天內交還記者證，從此不得在中國、香港、澳門從事記者工作。
外媒提問，「中方對美國媒體駐華機構的反制措施是否影響在台灣工作的美國籍記者？」耿爽變臉回答：「中方的反制措施和相關要求，都寫在聲明裡了，很清楚，請你仔細閱讀。」耿爽還嗆：「我也可以告訴美方，所有選項也都在中方的桌面上。」

記者識玩

咁即係包唔包姐，好想知啊 爽爽

應該直接問點解唔包台灣

人無恥就都係咁答㗎啦